[人類公敵] 賀建奎基因編輯出錯：嬰兒會被「處理掉」

深圳南方科技大學副教授賀建奎石破天驚的世界首例「基因編輯嬰兒」實驗的內幕正浮出水面。中國媒體報道，一位中途退出實驗的父親透露，賀建奎團隊答應，一旦嬰兒出問題，他們會負責「處理掉」。

這起事件被披露后，國內外學界一片嘩然。一百多名中國科學家發表了聯署聲明，說賀建奎行為「瘋狂」，還對中國科學在全球的聲譽和發展帶來了重創。中國科技部宣布正對他的實驗進行調查，而他的科研工作已被暫停。

中國艾滋病公益組織「白樺林全國聯盟」創始人白樺日前對《新京報》表示，是他幫助賀建奎招募了志願者，而這件事今天到了一發不可收拾的地步，他感到自己壓力非常大。
白樺說，賀建奎去年5月聯繫上他，希望能通過他的組織招募到一批艾滋病感染者接受「基因編輯」實驗。他還對《三聯生活周刊》說，賀建奎多次向他強調這項研究有國家經費支持，但事後他又說他所在的大學對他所做的實驗完全不知情。

白樺的招募行動獲得了200多人的響應，最終有20對夫婦入選。幾個月前，賀團隊告訴白樺具體情況是商業機密，絕不能對任何人透露。白樺說，至今他都沒有見過這對雙胞胎。

除了白樺以外，一名事先同意參與實驗、但最終選擇退出的當事人日前也透露了更多的細節。這位化名為「鄭曉」的艾滋病患者接受《三聯生活周刊》採訪時說，賀團隊並沒有告知他實驗會使用「基因編輯」技術，也沒有闡明從倫理上講，這項技術是被禁止應用在人類胚胎中的。

報道還說，鄭曉曾追問賀團隊的一名博士，如果他們生下不健康的寶寶怎麼辦。這位博士告訴他不要擔心，假如這樣的問題發生，他們會幫忙處理掉孩子。他說自始至終，他都沒有見過賀建奎本人。而他最後選擇退出這項實驗是因為不健康的孩子也是一條生命，他不願做「小白鼠」。

在周三于香港召開的第二屆人類基因組編輯國際峰會上，賀建奎說，他對開創了「基因編輯嬰兒」的先河感到「非常自豪」，因為這對雙胞胎女孩的誕生重新點燃了她們的艾滋病患者父親對生活的希望。

通常呢D科學家之後會變超級大壞蛋。
例一 Ironman 3 個毒撚科學家
例二 占基利扮演的謎語人

明明大家學Medical Science之前
都講明唔可以做人體鍊成

遲早話係流料人間蒸發

睇你係邊度學啦
鬼蟈領導指明快撚啲做人體鍊成

先咩河 只係好似跑步比賽咁 個個都識跑 不過你偷步炸

呢樣就無所謂啦，反正已經無乜聲譽

真係好on9
你估美國日本果d做唔到咩
人地既科技一早就已經做到啦
之不過呢樣技術涉及太多道德層面既禁忌
從來唔會有人夠膽公開講
好耐之前複製羊多莉都比人屌到仆街啦

然後呢條友就叻唔切衝出黎柒
仲以為自己「開創先河」好威威